全球氣候市長聯盟矮化台灣 六都不惜為正名退出【聲明全文】

全球氣候市長聯盟矮化台灣 六都不惜為正名退出【聲明全文】
最新更新：2020/09/27 20:12

「全球氣候與能源市長聯盟」因將台灣矮化，高市府邀六都首長共同發表中英文聲明，拒絕被列入「中國的城市」。（）

（中央社記者侯文婷高雄27日電）「全球氣候與能源市長聯盟」因將台灣矮化，高市府邀六都首長共同發表中英文聲明，拒絕被列入「中國的城市」，要求改回原始註冊名稱，否則六都不排除退出盟約，以捍衛台灣權益。

高雄市政府昨天發布新聞稿，指「全球氣候與能源市長聯盟」（Global Covenant of Mayors for Climate and Energy）相關國際組織官網內，在介紹高雄城市網頁，將高雄城市國籍標示為「中國」。

高市府為捍衛台灣國際主體性，並避免引起不必要的政治紛爭，已由高雄市環保局透過地方政府永續發展理事會（ICLEI）東亞地區高雄環境永續發展能力訓練中心（ICLEI KCC），聯繫歐洲總部秘書長及行政副主管，嚴正表達台灣不是中國的一部分，要求正名改回來。

高雄市長陳其邁今晚更攜手台南市長黃偉哲、台北市長柯文哲、新北市長侯友宜、桃園市長鄭文燦、台中市長盧秀燕等六都首長，發表「針對氣候及能源市長聯盟對台灣六城市之註冊名稱聲明稿」中英文聲明，向氣候與能源市長聯盟秘書長表達強烈抗議。（編輯：謝雅竹）1090927

聲明全文如下：

此致氣候及能源市長聯盟秘書長：

首先感謝貴聯盟提供平台，讓台灣六城市能夠呈現關於減排與能源轉型的努力成果，在聯合國永續發展目標的前提下，攜手為世界的未來盡一份心力。

然而，台灣六城市自加入貴聯盟以來，從來就不是中國的一部分。對於本次註冊名稱遭到片面更改，列入中國的一部分，台灣六城市拒絕這項矮化的行為，拒絕被列入「中國的城市」。

台灣六城市強烈要求，請貴聯盟立即停止這項錯誤行為，並將我方城市之註冊名稱，更改回原始註冊名稱。

若貴聯盟無正面回應與行動，台灣六城市將不排除退出貴聯盟，以捍衛我方權益。

Sustainable Taiwan, sustainable world. 地球永續不應矮化台灣。平等、互惠、尊重，是國際合作的基本原則，我方希望能繼續維持和貴聯盟良好的參與經驗，並繼續為全球永續努力。

聲明連署人
高雄市長陳其邁
台南市長黃偉哲
台北市長柯文哲
新北市長侯友宜
桃園市長鄭文燦
台中市長盧秀燕

六都參與對抗氣候變遷NGO遭矮化 外交部抗議
最新更新：2020/09/27 20:54

外交部對「全球氣候與能源市長聯盟」將台灣加入聯盟的高雄、台北等六都列「中國」之下表達嚴正抗議，並透過駐館要求更正。（）

（中央社記者游凱翔台北27日電）針對「全球氣候與能源市長聯盟」將台灣加入聯盟的高雄、台北等六都列「中國」之下，外交部對此表達嚴正抗議，透過駐館要求該組織依據台灣成為會員時的遞交文件名稱予以更正。

外交部指出，「全球氣候與能源市長聯盟」雖不是聯合國轄下國際組織或專門機構，卻是目前各國地方政府聯合對抗氣候變遷的重要跨國NGO平台。

包括「地方政府永續發展委員會」 （ICLEI）、「C40大城市氣候領導聯盟」（C40 Cities Climate Leadership Group）及「城市與地方政府聯盟」（UCLG）等，均是會員或有連結合作，台灣則透過ICLEI會員身分註冊參與此平台。

外交部新聞稿指出，針對「全球氣候與能源市長聯盟」（Global Covenant of Mayors for Climate and Energy），將台灣加入聯盟的高雄市、台北市、新北市、桃園市、台南市及台中市等六都列為「中國」之下，外交部表示嚴正抗議，並已透過駐館要求該組織依據台灣成為會員時的遞交文件名稱予以更正。

此外，外交部也請相關駐館同步接洽與該組織有連結關係的「地方政府永續發展委員會」，要求相關組織不得矮化台灣地方政府的參與名稱。

針對參與名稱遭到矮化一事，外交部長吳釗燮已致電高雄市長陳其邁，表達對此事的支持與配合。

外交部表示，高雄市府已電郵ICLEI秘書長Gino Van Begin，表達台灣的抗議，並促請協助台灣更正不當名稱；同時，外交部也已請台灣駐歐盟兼駐比利時代表處與位於比利時布魯塞爾的ICLEI秘書處聯繫，全力捍衛我國籍名稱及地方政府參與國際事務的權益。（編輯：黃國倫）1090927

柯文哲都有份

支持

氣候協定=自慰協定
不入好過入

陰陰濕濕

台灣硬起來

推

點解國民黨啲市長會跟機?

台灣人加油!

好似重有3個係國民黨

高雄市長陳其邁
台南市長黃偉哲
台北市長柯文哲
新北市長侯友宜
桃園市長鄭文燦
台中市長盧秀燕

柯 紅色

噢 忘了那光頭韓給罷了

檳榔黨--兩岸一家親

乜撚野垃圾組織黎

所以真係要快D正名
"China"呢粒字真係唔好痴埋去

唔跟機一陣俾人罷免埋。

垃圾組織一個
個組織一個真．中國城市都冇
「中國」城市，6個係台灣，1個係香港

Country個list本身都有 "China, Hong SAR" 同 "Chinese Taipei"
就算係矮化咗都好，但都唔將香港同台灣六都放落去，放入China，搵嘢嚟舐

垃圾組織

香港有冇份喺呢個全球氣候市長聯盟？